決定下一步行動之前，請各位睇睇

大家好，本來我一直做緊CD-ROM，但因為事態實在緊急，所以今日都開咗個新AC，有嘢想同大家講。（文長，但至少睇標題同紅字）

1. 冷靜好重要

我明白依家四大訴求一個都未成功，條柒婆尋日又串過閪咁，但希望各位手足真係要令到自己冷靜落黎先。我尋日睇完柒婆記招係即時嬲到想衝過去打佢一鑊，但其實嗰種憤怒真係會遮蓋咗人嘅理性，好容易令人做錯決定。

點解話冷靜好重要？大家諗返過去一個禮拜嘅所有事，我地之所以得勢（唔係話贏左，但至少得到前所未有咁多人嘅支持，而且對家內鬨，政府唔敢企硬），其中一個重要原因係因為對家係咁犯錯︰69遊行完柒婆即刻出嚟話照樣二讀、612班狗發癲等等，後者更加係因為佢地當示威者係仇人因而失去理性導致。所以我地一定要以此為鑑，唔可以因為火遮眼而做錯決定，就好似打機咁，輸嗰邊一定係最多失誤嗰邊。

2. 柒婆開始避戰

首先大家可以睇睇呢條新聞︰

重點1︰
「黃背心運動是法國自二戰以來最長時間的一次示威活動，由反對政府調高燃油稅而起，在民眾的怒吼聲下政府屈服，但運動之後失去焦點，即使示威持續，有示威者說氣氛已經大不如前。」

睇返依家個情況，林鄭全面採取避戰策略，送中條例暫緩，並且尋日講到明如果出年七月立法會會期一完，個草案就自動失效，然後我唔記得我有冇聽錯，佢答外國記者嘅時候用左 ‘very unlikely’ 呢個字，話好可能唔會趕得切去通過。姑勿論佢係死要面唔敢講「撤回」定佢只想呃住你地先，客觀事實就係佢「表面上」同講撤回係冇分別，再加埋佢親自道歉，有唔少人開始收貨，更加重要嘅係，外國嘅施壓似乎亦都減少左。

另一方面，連登之前講明話620死線之後如果柒婆唔應承四大訴求，就要去立法會阻止明日大嶼審議，但係政府已經改動咗議程，立法會聽日唔係審議明日大嶼︰

再加上連日嚟警犬嘅表現，好明顯柒婆而家玩緊避戰，意圖模糊抗爭嘅焦點。

3. 速戰速決，搵啱焦點

柒婆嘅策略其實就係想拖死示威者，同埋模糊焦點，等到民氣自然消退，而事實上民氣真係消退緊，就連連登今日都開始多返非政治嘅熱門post。另一方面，經過咁長時間嘅抗爭，示威者亦都開始攰，好多人（包括我自己同身邊人）都飽受壓力煎熬，精神出現問題，而受傷同被捕嘅手足就更加唔使講。我好擔心各位手足嘅健康同安全，更加唔希望再有烈士出現。

而且大家仲要記住雨革同黃背心嘅教訓──無論幾不滿都好，失去民意嘅支持就好快收皮，所以我地一定要力求盡快結束今次嘅抗爭（當然低成本抗爭要持續，例如登記選民、去中資銀行提款、宣揚黑警暴行、杯葛黑警等等），並且發掘新嘅焦點，去支持下一次嘅行動。

以上係小弟嘅一啲分析，希望大家睇左先，跟住會有一啲實際建議，啱睇嘅可以繼續睇。

利申︰69、612、616都有出，但冇膽衝，好佩服前線義士

上面主要係一啲整體性嘅分析，跟住係一啲實際建議。首先聲明我唔係戰術大師，可能講嘅嘢根本係錯，唔認同嘅可以skip或者大力屌，我都ok。

1. 救返義士最重要

雖然我係和理非垃圾，但好明白612嗰日如果冇義士去衝，立法會一早已經開完會，送中分分鐘已經通過埋，所以救返被捕嘅義士既係對佢地負責任，亦都表明我地係團結一致，唔容許柒婆嘅分化策略成功。

至於要點救，我認為可以用「政治打壓」為名，首先呼籲泛民議員幫手出一份正式聲明，話示威者一心為香港，69林鄭唔肯回應訴求所以逼於無奈先要衝擊立法會，而當日嘅行為亦都未去到真係「暴動」，所以為咗令到社會和解，要求律政司（林鄭已經射咗個波畀律政司同警隊）承諾唔會檢控今次嘅義士，而警隊亦都要立即放人。

而呢個亦都可以係示威者後續行動e.g. 621嘅主要焦點，但要注意行動地點可能要轉去警總／律政司，因為立法會星期五唔係審議明日大嶼──呢樣嘢好重要。

2. 追究黑警暴行

如果泛民肯出聲明，咁呢個亦係一個好好嘅point去address；而示威者亦都可以好好利用呢一點嚟作為後續行動嘅焦點之一。當然，呢部份嘅工作極度倚賴傳媒同民意，文宣組嘅工作一刻都唔可以停。

3. 唔好太執著「撤回」字眼

對於後續行動應唔應該繼續用呢樣嘢嚟做焦點我有少少保留，唔係話我相信柒婆肯定唔會重推，但客觀事實嚟講柒婆依家唔敢講「撤回」，好可能真係中央嘅硬指示。既然佢尋日都講咗 ‘very unlikely’，而民氣又開始散，外國政府同商會又開始放軟手腳，我地倒不如順水推舟，出份聲明（可能又要搵泛民／民陣嚟做）話見到林鄭呢方面有釋出善意，為左社會早日回復正常秩序，我地暫時接受呢種暫緩，並且警告政府一旦想捲土重來，香港人必定會奉陪到底。

我咁唸唔係話真心想袋住先，而係大家要先明白反送中嘅中堅力量唔少得一班外國商會，如果佢地放軟嘅話，我地再企硬就唔夠power。講到尾，政府同建制派最驚嘅都係外國撤資，示威者你死你事（班鬼佬可能都係咁諗）；但係對於班鬼佬嚟講，呢條條例佢地點都唔會肯應承，因為事關營商環境同切身利益。所以我覺得如果政府夠膽死重推，佢地一定會再出嚟反抗，到時我地再出嚟同佢地共同進退，可以話呢個條例短期內可以順利重推嘅機會極細。

當然，我唔係話後續行動一定唔可以叫撤回送中，但希望大家唔好以呢樣嘢作為底線，救義士同追究黑警先係目前嚟講最重要嘅事。

4. 長遠抗爭計劃

又引用返上面NOW嗰條新聞link

重點2︰
「沒有跟政策制訂者建立關係，亦沒有提出任何改變相關政策的建議。」

記住民氣係好容易消退嘅，但請記住唔好亂咁屌人，應該要將今次嘅民氣轉化，諗下點樣喺長遠方面繼續對抗惡政，抵擋赤化，e.g.盡快爭取真普選等等，呢方面連登已經有其他po講過，呢度唔再講。

總之切記冷靜，速戰速決。

自推

阻一阻你個post, 有d提議，認同請幫手推post：

追究 警察濫權濫用武力 先係我地依家既王牌！！！！！

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！